\section{Talningarfræði ('counting')}
\hrulefill
\begin{quote}
KHR 6.1
\end{quote}
\subsection{Grunnurinn að talningarfræði}
\dotfill
\subsubsection*{Samlagnings reglan ('Sum rule')}
\subsubsection*{Dæmi}
Veljum námskeið í háskóla
\[
\begin{rcases}
	\text{'TVD' hefur 50 námskeið} \\
	\text{'TD' hefur 30 námskeið} \\
	\text{'VD' hefur 40 námskeið} \\
	\text{'LD' hefur 25 námskeið} 
\end{rcases}
50+30+40+25 = \text{145 námskeið}
\]
\dotfill
\subsubsection*{Margföldunar reglan ('product rule')}
\subsubsection*{Dæmi}
\begin{enumerate}[ ]
	\item Bílnúmer geta verið 2 bókstafir og 3 tölustafir. 
	\\Stafrófið eru 30 stafir, og 10 tölustafir.
	\\Getum gert 30 * 30 mismunandi pör bókstafa. 
	\[
	\begin{rcases}
		B,B,T,T,T\\30*30*10*10*10
	\end{rcases}
	= 900.000 \text{ bílnúmer}
	\]
	\item Eftir breytingar þá eru bílnúmer 
	\[
	\begin{rcases}
		B,B,B/T,T,T\\
		30*30*40*10*10
	\end{rcases}
	= 3.600.000 \text{ bílnúmer}
	\]
\end{enumerate}
\dotfill
\subsubsection*{Frádráttar reglan ('subtraction rule')}
Fjöldi tilvika eru reiknuð með samlagningu, en sameiginleg tilvik eru síðan dregin frá.
\[
|A_1 \cup A_2| = |A_1| + |A_2| - |A_1 \cap A_2|
\]
\dotfill
\subsubsection*{Deilingar reglan ('division rule')}
\subsubsection*{('Tree diagrams')}